<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<gtchelp>
    <locate>helpid</locate>
    <ignoreOnUpdate>*</ignoreOnUpdate>
        <item>
        <form>FrmLibraryUnit</form>
        <help>Ajuda da Unidade de Biblioteca.</help>
        <helpid>1</helpid>
        <isactive>t</isactive>
        <subform></subform>
    </item>
    <item>
        <form>FrmSimpleSearch</form>
        <help><![CDATA[<B><CENTER>Através desta busca é possível pesquisar em vários campos ao mesmo tempo.</B></CENTER><br /><img WIDTH="13" HEIGHT="13" SRC="file.php?folder=theme&file=add-16x16.png" align="top" /> Ao clicar neste botão, acrescenta novo termo.<br /><img WIDTH="13" HEIGHT="13" SRC="file.php?folder=theme&file=delete-16x16.png" align="top" /> Ao clicar neste botão, exclui um termo.]]></help>
        <helpid>2</helpid>
        <isactive>t</isactive>
        <subform>2</subform>
    </item>
    <item>
        <form>FrmSimpleSearch</form>
        <help><![CDATA[<B><CENTER>Pesquisa de periódicos com títulos iniciados pela letra marcada.</B></CENTER><br />É necessário preencher o campo termo com um texto a ser buscado ou deixar o símbolo porcentagem (busca tudo) e clicar numa das letras.<br /><br />Esta pesquisa só busca periódicos, mas este filtro por letras pode ser utilizado em outros materiais. Neste caso, deve-se adicioná-lo pelos filtros avançados.]]></help>
        <helpid>3</helpid>
        <isactive>t</isactive>
        <subform>5</subform>
    </item>
    <item>
        <form>FrmSimpleSearch</form>
        <help><![CDATA[<center><b>Através deste módulo, os usuários podem pesquisar os materiais catalogados pela biblioteca, além de reservarem os exemplares que necessitem.</b></center><br /><img WIDTH="120" HEIGHT="30" SRC="file.php?folder=theme&file=ConteudoFormulario.png" align="top" /> Pelo conteúdo do formulário é possível criar pesquisas personalizadas.<br /><br /><br /><img WIDTH="15" HEIGHT="15" SRC="file.php?folder=theme&file=add-16x16.png" align="top" /> Para restringir uma busca, pode-se adicionar quantos termos achar necessário, clicando neste botão.<br /><br /><img WIDTH="150" HEIGHT="30" SRC="file.php?folder=theme&file=FiltrosAvancados.png" align="top" /> Outra maneira de restringir a busca é através dos filtros avançados: <ul><li><b>Estado do exemplar:</b> retorna na busca só os materiais que estão no estado especificado.<br /><li><b>Limite de ocorrências:</b> número máximo de materiais listados na pesquisa.<br /><li><b>Ano de edição:</b> pode-se pesquisar a partir de um ano ou em determinado período.<br /><li><b>Período de aquisição:</b> pode-se pesquisar a partir de um determinado período de aquisição.<br /><li><b>Pesquisa por letras:</b> lista os materiais em que o título inicie pela letra selecionada. Para gerar algum resultado, deve-se digitar um texto a ser pesquisado.<br /><li><b>Ordem:</b> é possível ordenar a pesquisa por um determinado campo.<br /></ul><br /><img WIDTH="15" HEIGHT="15" SRC="file.php?folder=theme&file=config-16x16.png" align="top" /> Para mais informações sobre o material, é só clicar neste botão.<br /><br /><img WIDTH="15" HEIGHT="15" SRC="file.php?folder=theme&file=catalogue-16x16.png" align="top" /> Lista todos os exemplares do material, informando quantas reservas possui e data prevista de devolução, quando está emprestado.<br /><br /><img WIDTH="15" HEIGHT="15" SRC="file.php?folder=theme&file=reserve-16x16.png" align="top" /> Serve para reservar o material. Desde que se tenha permissão, pode-se reservar tanto exemplares emprestados, quanto disponíveis; sendo que para estes, é enviado um aviso ao operador do sistema para separar o material e alterar o estado da reserva para Atendida. Feito isto, o usuário que fez a requisição, terá dois dias para retirar a obra.<br /><br /><img WIDTH="15" HEIGHT="15" SRC="file.php?folder=theme&file=login-16x16.png" align="top" /> Quando a coluna Exemplares está em branco é porque o material pertence a uma coleção. Desta forma, para reservar o fascículo, deve-se clicar no link Detalhes deste botão.<br /><br /><img WIDTH="15" HEIGHT="15" SRC="file.php?folder=theme&file=congelado-16x16.png" align="top" /> Botão utilizado para solicitar o congelamento de materiais. Somente usuários com permissão, podem acessá-lo.<br /><br /><img WIDTH="15" HEIGHT="15" SRC="file.php?folder=theme&file=favorites-16x16.png" align="top" /> Ao selecionar um material e clicar neste botão, ele é adicionado aos Favoritos em Minha Biblioteca.<br /><br /><img WIDTH="15" HEIGHT="15" SRC="file.php?folder=theme&file=document-16x16.png" align="top" /> Salva os materiais selecionados num arquivo PDF.<br /><br /><img WIDTH="15" HEIGHT="15" SRC="file.php?folder=theme&file=email-16x16.png" align="top" /> Envia por e-mail um arquivo PDF com os materiais selecionados.]]></help>
        <helpid>4</helpid>
        <isactive>t</isactive>
        <subform>1</subform>
    </item>

</gtchelp>
